做手術前俾人炒, 係咪吹佢唔漲?

入左間公司幾個月, 過左試用期冇耐,
黎緊下個月因為身體突然有 D 事要做手術,
但都算係大手術 , 醫生話做完要休息返一頭半個月

咁我就通知聲老細 , 話佢知我做完手術要抖一個月返唔到工 ,
點知佢轉頭就話補錢要我即刻走,
但我又未開始放病假, 只係通知左佢我黎緊要放 ,
佢咁樣炒我其實係咪吹佢唔漲?

補錢比你賺到啦

佢補錢咪好

去勞工處啦

過左試用期？ 過左唔比咁炒

補錢比你係吹佢唔漲 垃圾香港勞工法例
利申過來人

錢照收 , 之後去勞工處告鳩佢

即係放病假前都唔可以炒?

痴線佢唔補錢憑咩炒我

佢地似唔明你講咩

補足錢, 你又唔係大肚
又唔係因工受傷
炒你冇問題

佢可以用公司條例 話你病假日數唔夠 唔出糧比你
又可以扣你人工

但放病假前炒 係觸犯反歧視條例

去勞工處啦 有得玩

炒你補錢

你係無仇報

同樓上講既差唔多
唔係工傷大肚 執包袱啦

咁放完病假炒呢?

無錯 同平等機會問題
所以你除左去勞工處重要去平機會

呢個經驗教左你地咪撚ON99走去自爆

算啦， 做左幾個月， 十日病假都未有， 放多左都係扣糧

搵工聯會

唔通做手術前一日先講咩 ,
放完假返到去咪一樣唔會好過

唔係點

公司要炒人大把原因
樓主無明顯證據(e.g.錄音 email)直接證明因入院被炒
其實無得玩

無人情味既公司要郁人是但一個理由就ok，邊個知

應該冇辦法
法例只係保障放緊病假既人
不過佢都比多咗錢你
當你做咗 4個月 冇放過病假 即係得 8日病假
一個月當 30日
8x 4/5=6.4
都袋多咗 23.6日人工

記得拎返解僱信同病假紙 萬一下份工問點解咁快比人炒都有證明

補錢，做足野
冇嘢可以告

告左先

以前做機場有個同事成日病假
寫字樓同事收到風聽日要炒佢
當日位同事立即工傷，出5份4出左成年你吹佢唔脹
唔炒得

勞工處從來都係保障資方
如果資方補足錢佢地都唔會做到D咩

臨走封包吉利是比佢 話比佢老母醫病算

人地老闆都咁爽快 肯賠足錢，樓主你就算數吧啦，婆婆媽媽咁

幫唔到手咪炒囉
你公司開善堂咩

咁保險點計

好同情你
樓主加油

你有合理懷疑係無理解僱可以告佢

但同樣地, 佢覺得你病嚴重到無法履行工作既固有要求, 佢都有權炒你
請一個月假理論上佢可以話你無法履行工作要求而炒你

佢補足錢俾你無咩好講，唔係工傷唔係大肚，正如你要辭職即走補足錢，公司都吹你唔漲

咩工傷成年咁巴閉
佢係特登受傷?

我覺得吹佢唔漲啦
你先幾個月 人地妙你補錢大把理由

平機會，告佢歧視有病人仕

笑 樓上班奴隸黎架？
宜家係佢歧視你有病
佢過得你試用即係你工作能力無問題 而且佢滿意
去勞工處+評機會啦 無理解僱 + 歧視病患
之前公司試過 賠錢+要請番佢

只要証明到係因病炒你，而唔係你工作表現差或個病令你以後唔再適合呢份工，你都可以去告佢歧視，勝訴左到時仲賠得多

支持你告佢老母

我公司都試過 生意唔好CUT咁個人
臨近LAST DAY就在公司冼低 話整親條腰
CLAIM左起碼1年錢

返左幾個月工就講人情味

你回答左自己主題上嘅問題了

其實呢啲男人真係無撚用
呢啲都做得出
我有間公司又係，為左唔想比人炒 扮跛
之後就要日日扮 .....

咁易贏咩
你睇下要排幾耐期
同埋樓主話佢黎緊會做手術姐
實際左返左咁多個月有無遲到做錯野都未知
只要唔係放緊病假 比人雞好難入

如果咁樣無仇報都幾慘

咁借問聲呢D情況點處理最好?

引用勞工處:

在 甚 麼 情 況 下 ， 解 僱 是 違 法 的 ？

根 據《 僱 傭 條 例 》的 規 定 ， 僱 主 在 下 列 情 況 解 僱 僱 員 是 違 法：

解 僱 已 證 實 懷 孕 及 已 向 僱 主 發 出 懷 孕 通 知 的 僱 員 ；

在 僱 員 的 有 薪 病 假 期 間 解 僱 他 ；

由 於 僱 員 曾 在 有 關 執 行 《 僱 傭 條 例 》 、 因 工 遭 遇 意 外 或 違 反 工 作 安 全 法 例 而 進 行 的 法 律 程 序 中 提 供 證 據 或 向 進 行 查 訊 的 公 職 人 員 提 供 資 料 而 解 僱 他 ；

因 僱 員 參 與 職 工 會 或 職 工 會 的 活 動 而 解 僱 他 ；

在 未 與 因 工 受 傷 的 僱 員 達 成 工 傷 補 償 的 協 議 之 前 ， 或 在 有 關 的 評 估 證 明 書 仍 未 發 出 之 前 解 僱 他 。

樓主似乎不乎合
再睇：

在 《 僱 傭 條 例 》 下 ， 甚 麼 是 解 僱 或 更 改 僱 傭 合 約 條 款 的 正 當 理 由 ？

按 《 僱 傭 條 例 》 的 規 定 ， 僱 主 如 證 明 根 據 下 列 五 項 理 由 中 的 任 何 一 項 而 解 僱 僱 員 或 更 改 僱 傭 合 約 條 款 ， 即 屬 具 有 正 當 理 由 ：

僱 員 的 行 為 ；

僱 員 在 工 作 方 面 所 需 的 能 力 或 資 格 ；

裁 員 或 其 他 真 正 的 業 務 運 作 需 要 ；

法 例 的 規 定 ； 或

其 他 實 質 理 由 。

如果運作需要果一個月無左你唔得，為左再請一個而解僱你，貌似都合理
至於香港現存四條條例：
《性別歧視條例》、《殘疾歧視條例》、《家庭崗位歧視條例》同《種族歧視條例》，除非你殘疾，否則都未必有得打

樓主都係術後休息下，順便搵定工啦

除非你入房講個下有錄音
如果唔係就執野啦

岩一半，病假日數唔夠放病假等於no paid ; 殘疾歧視就難入，如果平機會唔幫唔通你自己請律師告佢咩，十居其九都會算數

以前間公司個ceo玩嘢，私怨要即炒個高層
佢即刻瞓低，call白車送咗去醫院
ceo堅持要即炒，俾hr撳住咗話病假期間唔炒得
結果佢放咗半年病假出八成糧，無晒先返工俾人炒等公司賠錢

睇大半個post終於有人講人話
如果工作表現無問題
但你一話要做手術就炒
有機會中殘疾歧視
見到樓上有人講咩補足錢就升以為睇緊香討uwants

突然間發生唔係長期病，
但大手術到要抖成個月，
但又唔係急到要即時開刀

會係咩病？？

咁多人講可以扮病放半年一年病假?
點做到?
我去睇醫生大感冒拎4日假都拎唔到

補足錢炒你有乜得告
洗唔洗比埋安家費贍養費呀

如果有一個女人大肚之後返工時咩都唔做，工作態度惡劣，係咪都一定唔炒得？

係啦，補錢就可以咁做咩
唔知你咩病啦
但如果一個之後返得返工，有咩問題，又唔係扮病

睇你點痛醫生講喇

唔一定，不過好難證明佢突登成日做錯野，所以都係唔炒得

利申 當年有睇百法百眾

留定名先
我下個月都做大手術
未知會請幾多日假

醫生放病假有守則
你大感冒 驗到你有中東呼吸綜合症 比夠3個星期你
困你入院唔好出街害人

仲有樓上理話排得期唔係即時入院做手術個啲
咁cancer 呢？話你有即刻切左佢呀？ 唔洗評估呀？
唔好講話樓主係cancer 咩乜柒 講緊你個concept 錯呀

公司有同事放足三年病假 無番過黎 都雞不得

唔好拎自己公司套奴隸制出黎講啦

手術前是抄得，除非你係已經工傷
其實做人就有骨氣D，告佢有鳩用咩，做完手術快D搵份新工開心又唔洗煩，廢柴先攪D無謂野，唔想做野又想收錢成世都低人一級

做乜成班叫人上勞工處
僱主補足炒你邊有犯僱傭條例

上去平機會開file啦

港奴真係無得輸

手術前都抄得咁冇人病啦
大肚都抄得啦

On9仔？佢依家係咪大肚呀，你唔講生cancer

手術點同大肚
不過樓主去告下無壞，可能仲有賠償，告咗先講，唔得再算

笑 即係比人打劫 唔準報驚 有骨氣D 賺過d錢啦
公屋比南亞 贏國人搶哂 買唔到樓 有骨氣D 移民啦 唔好成世都低人一級呀

補錢比你走，仲計較咁多做咩丫，唸下個大手術出唔出得番黎上連登好過啦！

哇屌，補足錢叫打劫你，屌你都曬氣

好撚多十號波都返工嘅人渣港奴

你有醫生紙wor, 你可以兇佢話佢歧視病人

其實補足已經算大家好來好去
理論上唔炒你
拎病假都係得幾日糧
好似返1月先計到2日仲要4份3
分分鐘仲少過補錢
你放返個credit俾人請過個
自己搵過份又唔怕有個長病歷起身
大家都好

佢唔講無問題
佢講話知你要休息一頭半個月，咁就有問題

補錢大哂呀 我份CV花左你補錢就賠到？

早d搵工好過啦小姐

正確，其實大部分老細/HR都識玩勞工條例
好少會咁on9講俾你知係因為病而要炒你
公司炒人係可以唔provide理由㗎

香港咁多賤格老細多得你呢d人
無理解僱俾少少錢打發你走叫好嚟好去
on9到震

斷十字韌帶？
我就係咁抖左一個月有薪病假
返去同我大佬賣命

私家做加埋都十皮 比人炒左冇保險claim都幾過癮

你唔撈都係30日通知(一般黎講)
唔要通知期就你補30日錢俾公司
顧主做法都係一樣

打電話去平機會勞工署問下

如果有證據證明到顧主知你要做手術先抄
你估仲得唔得?

你估唔炒你你咁既底會有好日子過咩 長病假到到都就忌架啦，做得耐啲都好啲，但樓主剛過試用就咁請肯定俾人針對

除因僱員犯嚴重過失而將其即時解僱外，僱主 不 可 在 僱 員 放 取 有 薪 病 假 期 間 解 僱 該 僱 員 。 僱主如違反上述規定，即屬違法，僱主可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元。此外，僱主必須在終止合約後7天內，支付下列款項給僱員：( 1 )解 僱 代 通 知 金 ； ( 2 )一 筆 相 等 於 7 天 工 資 的 賠 償 款 項 ** ； 及 ( 3 )僱 員 應 得 的 疾 病 津 貼 。 此外，若僱主並非基於條例規定的正當理由解僱僱員，僱員可向僱主提出「僱傭保障」補償的申索。（在《僱傭條例》下有關僱傭保障的詳情，請參閱由勞工處編印的「 僱 傭 條 例 簡 明 指 南 」 。 ）

殘疾歧視條例可以幫到你 之前好多新聞員工做化療比公司炒都有得告 有補錢都有得告
btw頭幾個留言同d正皮數令我對00後深感擔憂

上次聽平機會講座，喱個都可以用殘疾歧視嚟告佢！

你識乜吖
連登仔話係就係

去做整容手術被炒告唔告得？

人地老闆都好誠實咁講真話，比埋錢做足程序，而唔係玩鳩你一蚊都唔比啦。

比你用盡手段，真係留到係公司，到時老闆同同事都唔知點面對你啦。

定係真係咁愛依間公司呀

邊有公司咁on9
大公司堅會查，點整，邊度整，醫生信，醫生誠信

你肯定過咗probation人哋係滿意你？
只係無太多唔滿意咋

閪僱員vs閪老闆啫

補足錢大撚曬？
我比足ot錢你咪撚離開公司
日日7x24同我做
係咪咁又得？

7日要放一日假

老闆：邊個話炒你係因為病假呀

炒你係因為你 below average
補一個月比你，請你離開呀

佢講到補錢大曬咁 洗撚放假

過 probation 要養一世

補錢畀你冇仇報架喎

公司無良還無良，你要屌冇問題
但唔可以橫黎
你要辭職一樣唔需要理由，都係跟法例30日/補錢
公司唔俾你辭職又得唔得?

無人要幫公司開脫，公司係衰係賤，但佢跟足規矩補足錢，冇犯法嘛
佢要炒你n咁多個理由，要你做D不可能任務，衰左話你令公司損失
係嚴重過失，一毫子唔補都有
你開名唱衰佢好過留係到磨爛席啦係咪先

有無白紙黑字證明到樓主話咗俾老闆聽佢因為病而要做手術兼且休息先？
無嘅話佢老闆應該求其搵個理由即時解僱就得

唔洗理條on9仔喇，講野智障咁仲洗同佢解釋，睇佢條撚樣應該係長期失業果種垃圾

上勞工處問下啦

你無返工最多唔俾錢你姐
有病炒你就叫歧視啦
收完錢告柒佢
最多咪又係嘔返佢俾你嗰一個月
但係你俾人攪到有埋心理病呀
間唔中有暴力傾向呀
突然無力暈呀
無咗部份工作能力就大獲啦
到時攪到要老細養埋你點算呢

死撚開喇
係度呃人工
補左錢比你仲唔知足
你估呢度開善堂
唔做野又霸仲個位 霸住份糧
你d野邊個做
真係大重乞丐wo你

利申:樓豬某同事

所以無理解僱係益左你
Goodest logic

你可以炒老細, 老細都可以炒你, So fair

屌你老母我講左跟法例樓主繼續做都係得勁少病假錢拎到，你估人地開善堂肯俾足咁多日病假你咩 實跟足晒奴工例，人地補錢解約係大家都損失最少，最仆佳既腦細係跟足奴工例俾病假，等你返黎質你做晒啲仆佳野迫你走連補水都慳返，唔係話呢個係良心腦細，但最起碼未算仆佳，最仆佳係香港啲垃圾奴工法例

你可以打去勞工處或者親身上去問，但上面好多巴打講左你唔係放緊病假炒你，基本上賠足錢公司就無其他連帶責任養你

如果你無證據話公司因為呢個原因炒睇怕都好難搞

就算平機會都係唔會幫到你咩，一連串調查問話最後可能只係出口氣

我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得我覺得呢個post認真高汁

見到呢到某啲回覆，就知點解早2日啲人湧住返工

樓豬最錯係無錄音
家陣佢只要一捉到你做錯野 你9成99都收皮
平咩機會都唔洗去
佢家陣刮到你小小做錯野你就可以88

child登仲好意思笑鳩人奴隸
頭幾個post全部幫老細講野
無理解僱講到樓主有著數咁

你當平機會on9咩，平機會唔同奴記㗎

冇證據告老闆=/=冇犯法

大佬，係人都會做錯嘢，人哋平雞會都會睇樓主做錯乜㗎，你都識話少少嘢，人哋有合理懷疑已經夠做。況且樓主已經被炒，僱主只可以搵佢之前做錯大嘢嘅事嚟做證據，之後嘅事已經無乜意義

好撚正常喎

你醒目嘅就應該住院先開始請假

係 所以閪僱主砌到佢靚一靚 平機會都幫你唔到
只要佢有事實平機會就唔會幫你 有合理懷疑無証據去鋤死 到時都係不了了知

其實點解要養你住院嘅時間

照你咁講大肚都炒得啦
照你咁講病假都冇得放啦

其實喺 呢D法律根本戇鳩 你生仔關我撚事 點解要我養 我養撚左你個幾兩個月 你個仔大左會比家用我？ 會叫聲我契爺？ 根本戇鳩鳩

樓主覺得被炒既原因係因為有病，呢個只係樓主一廂情願既諗法，事實上無證據證明，法律原則原告要提出證明，樓主無證據。

而且人地補足一個月錢比你，勞工法例補足通知期比你，佢要炒你跟本唔需要比理由，相對地，如果你要辭職，一係做夠一個月，一係補足一個月錢，你亦都唔需要向老闆交待辭職原因。

而且就算比樓主拗嬴左都好啦，你覺得你繼續留係呢間公司會有好日子過?

如果你係老闆，你會點玩死呢個員工?

就算幫得手做得長都未必講人情，更何況佢做得短時間
公司要郁人好多正當理由，跟足程序好難咬佢
你話佢因為病假，公司可以話因為業務調整
但同時員工都可以跟足程序自己走人

你唔係女人樓本無得拗 唔使諗